（綠置居）青富苑討論區

位置唔算太差，算平。
大家點睇

青衣南 近貨櫃碼頭

點睇

最大400尺

你買到？

蝗酒店即係邊度

10 分滿分得4 分

藍澄灣個2座

藍澄灣叫春都未到綠置居啦

係正隔離都冇得獨善其身
btw嘈音同空氣會唔會好差
google過貨櫃船會排放大量二惡英

樓下有個大油站

3百幾呎以上都無咩剩啦家有長者都未簡完

咁蝗後山幾多分?

我又唔信D 蝗識經青富走去青衣IVE食學生四寶飯呀~

青富苑塊地係緩衝區？
定第2個位？

2015年，政府為達建屋目標，計劃於青鴻路地段，即貨運碼頭和藍澄灣中間，原屬「緩衝區」的斜坡地上興建5座公屋，合共3800個單位，預計人口約11600人，情況如同當年藍澄灣的變奏版。可是相比起他們，這班公屋居民顯然更倒楣。公屋選址不但更貼近九號貨櫃碼頭，最近距離只得300米，而且另一面還建有24小時貨運大樓，同樣光害嚴重，變相屆時公屋住戶將要前後受敵，同時受兩邊的污染影響。

青鴻路公屋項目 = 綠置居青富苑

住緊藍澄灣向美景果邊 都唔算好嘈
但新居屋對正個碼頭 唔知會唔會轟到訓唔到

放心，美帝制裁，冇貨出口，冇貨櫃船，碼頭都會收皮

向美景方向 I 大方向 應該無咁嘈
對正 貨櫃碼頭 ，又高層 基本上食到正

唔知果到有冇專線小巴/巴士 如果唔係行到美景先有車搭 應該會癲左

你去睇模型都有拉兩條巴士一條小巴線去村口

但其實行去美景唔係好遠

88C 轉彎上IVE前應該有站.....

昂船州大橋落橋位仲要向碼頭，向海果邊真係萬年唔駛開窗
又無咩商場配套
其實真係點住得人😂

美景有齊惠康759大快活

青富下面有20000呎街舖式商場

唔怕有蝗可以去藍澄有百佳大家樂....

7分鐘車程88c可去葵廣 (有車的話)

5千蚊呎 青衣
同今期蝗后山又係呢個價

青富苑叫合理

如果3年後上樓做樓按個陣樓價比買個陣跌20萬係咪要抬多20萬先上到會

有咩關係?

樓價你揀樓果時已經定左
政府做保證
又冇壓力測試
上會係冇咩難度...

有腳車既話 10分鐘去到尖咀

起碼好過柴灣先

居屋上樓前3個月先申請上會
到時如果樓價跌左咪會借唔足?
定係層樓就算補完地價都唔足今次買樓既樓價先會有咁既情況?
例如層樓補完地價總值100萬, 49折賣比你,賣49萬
假如層樓總值跌到值29萬先要抬20萬上會?

揀咗超高層望碼頭已經係咁叫屋企人揀望山, 係唔撚聽

應該係一房單位~

你諗下裝修點好過~

唔知點解咁多人揀望碼頭

向海煙花景，而且開揚

但夜晚咪要對強光，嘈音都勁d

兩房啊

都唔知望個貨櫃碼頭有咩好

我係exactly 望碼頭對葵芳嗰邊唉屌 反正2023 8月先起好到時可能都撻訂移民

有人唔介意碼頭光~
嘈音就唔知喇

反而向停車場果邊先伏
果d白光比較覺眼

長老頭幾個波 / 清拆戶

第一粒波我自己真係prefer 向美景嗰邊

巴打好後悔咁，點解咁想向美景

如果果黎炒，你屋企人選擇正確~

只係覺得望個碼頭又唔係望海唔知有咩特別
夜晚又隨時要長期落廉閂窗訓, 又可能會嘈, 相信望美景問題點都無咁嚴重

個地段咁KAM相信本身唔係住青衣對呢啲位都無乜興趣
利申: 青衣長大

點都好過蝗後山

附近得2個地方 酒店商場同美景

酒店多內地人(唔係小貓三四隻 係一車車咁堆埋黎)
信我 你連經過都覺得噁心 莫講話入去消費

買日用品 食野 搭車 美景會係唯一出路
交通如果你搭公共交通工具就食得屎 一係搭巴士去荃灣(兜晒成個青衣先出到荃灣) 或者搭小巴去葵芳
如果係揸車就爽到暈 青衣唔計港島或者將軍澳果d偏位 基本去邊到都好方便 如果有錢行西隧過海都係15分鐘左右
另外青富苑位置係斜坡中間 斜坡頂(ive)斜坡底(貨櫃車路)都好多地方比你泊街

BTW有時會聽到d輪船鳴笛(好大聲)會嚇親

都有42A出旺角既同埋948都過到海買野就實唔方便架啦泊車周圍泊都無事係真

青富有20000呎商場

Call KFC/老麥/大生/大昌入標
最想要12蚊店

其實反而裝修想睇睇點搞廁所想大執變長方形企缸

我揀望山嘅時候一間都冇賣 全部望碼頭賣曬.

搞到我覺得一定係依家疫情d船停左好多令d人有錯覺

親戚住過藍x灣 每日都睇激光

邊度收到消息? 如果係就正 得閒泊架車係街 入去買個kfc都好

啲人有理無理揀咗望海先

未招標

我都係幫你地FF下

俾我有得揀都係望海高層啦 巴打係A25？

超高層望碼頭應該係B30吧

住呢個位想長命啲都難

BTW使撚400呎咩
全部劏晒做190呎啦DKLM

A25啊

係

真抽中唔要又唔知點要咗先算

A25望藍澄灣喎

照計我高層應該高過藍澄灣喎

唉唔撚知啦, 叫佢揀望山係唔撚聽

剩係希望唔會嘈到訓唔撚到教

放心，香港船運收皮，之後冇乜船架喇~~

不過點都要咗先架啦3條友住400幾呎點都好過依家都無得揀
雖然真係有撚排都未起好...好似話2023年8月先入伙?
依家基本上日日返工搭車都望住佢起

四條友唔知有冇望中一房，然後間三房

點生活

頭幾位 抽中B31 留名
好多人都簡望美景向西 唔明點解為開揚簡西斜樓 藍澄灣有板睇
呢家屋企間房西斜 開左冷氣都唔涼

呢幅圖好清楚

咁好彩，巴打揀左邊個單位

預咗黑房黑廳狂開冷氣，環保都on9

咪講左b31
地點唔好係真 但因為咁先抽到 換著平時抽到頭2個先有大單位

綠置居都好難抽到 ... 好酸呀

裝修第一時間將所有廁所/廚房啲洗手盆拆曬佢廁所啲位大執曬佢, 變長形企缸, 好似3,40萬走唔甩

咁揼本, 巴打對生活好講究

近窗做企缸
中間馬桶，近廳做洗手盤+門(廁門向廳)
要整多個地台去水
防水全部做過

廁門廚門都係800，但其實650都夠，又可以用150做櫃

廁所類似咁

1:59

幾好~
但屋企唔想開門見廁，都係要大改...

另外諗緊廚房做U型枱面
因為青富係廚房係1700，平時D屋苑係1650....(雖然只差5CM...)

有排啦不過2023 8月真係癡撚線

簡左向美景果邊 知道向碼頭一定 出硬事
有貨櫃車行過真係嘈到仆街

渣車 可以9泊

呢個真

唔係疫情 真係唔到你簡

進度好 可能早d

正路都要咁整

原裝果個成個公廁咁

之後真係未必得喎，泊青鴻路先可以

青衣路青富村口有小巴/巴士站，邊可能仲有得泊

仲有，上面起埋明翹匯，更加冇可能有位

之前一日90
而家一日30
長者1100個都未燒完
去到核心家庭 應該得番200呎 唔洗發夢

納米則真係搵鬼買...

邊個會交返間正常公屋出黎住納米居屋.....

450 呎果個都叫有D吸引力
打落果D 其實晒9氣

起碼整走浸公屋味先雖然條走廊其他野都係公屋咁

見佢好似仲有成堆3百幾尺無人要

果個380呎 可以間兩房勉強
仲係長者隊 ，應該好多係後生+廢老既組合

都唔知點住

最近幾日揀樓都一日賣到30間....

青富苑銷售情況

揀樓日18:00左右更新

A 座：

B 座：

號碼排到後 反而想把握買
呢轉唔買 下一轉 又抽唔到....

我就係join家有長者 15號上去簡樓 但偏向唔想要

冇晒2房，但家有長者都未賣晒

你9月15日揀，應該都第1x - 20號波了

如果個市咁差，小左咁多人買，而你又想買大，咁都真係考慮下次

問題係好柒難抽
就算 佢所謂今次 無人簡
今次都要綠長頭 20-30波先有得簡一房
兩房頭10波

回復正常都要至少 頭5波 先有運行
即係 大約 5% 機率 先有得簡
一年抽一次 ，唔好彩 黑起上來 分分鐘 黑足十期

煙花景打飛機

起碼 要果個所謂 450呎 實際 400頭 先簡得落手

今日揀樓率好高

459呎，地毯呎數應該只有380呎

已經好好了. 私樓450實際有340兜偷笑🤦🏻‍♂️

有無人知如果揀向西望ive後面座山，果度有無墳墓？

無

i大後面？

前面

其實點解有青富苑討論區，但係冇蝶翠苑討論區呢

開放式冇人要啦

開門見廁係咩玩法

想問下有冇得睇到開始派信通知單人揀樓未？

近呢幾年d新居屋都係咁撚濕鳩

2個月後啦..

裝飾牆=你用唔到但要俾錢買既地方

應該係用黎隔音/擋住望浴室既視線

排82長者有冇機會揀

下次算啦~
有都唔方好野

好似仲有好多380呎單位

今日收到信
但兩大長老傾向都係唔要
而家都住緊3百幾尺
換完都係差唔多大
同埋更唔方便

NO
居屋係會再細一個碼
居屋3百幾呎打八折先係公屋尺數

即係佢實尺3百幾都係細過我而家住嘅3百幾尺

因為居屋賣俾你係埋牆身，公屋你住只收內籠面積

地點同麗翠苑比,哩個盤好差喎

長沙灣果度一大堆公居屋 又一大堆地盤
咁多人迫埋真係好咩

先兩日買左個單位, 話100萬以上單位要搵律師幫手整野
想問下個律師係幾時要搵?
係唔係差唔多做按揭果陣先搞? 定依家已經要搵定同埋寄返封信比房委會話佢知我揀左邊間律師樓?

師兄可唔可以講吓當日買樓嘅流程🙏🏻

依家到收樓前3個月都得. 如果你要搵律師諮詢或者其他服務可以一次過搞. 記得confirm個律師做邊間銀行按揭就得.

冇咩特別妳等棟樓封頂（起好最後一層）再搵律師都未遲

其實而家派到咩位置

當日朝早一去到會叫全部人聽個talk先, 之後會點一次名
點完名就會依你個選樓次序一個個咁去揀單位, 都係先叫先得, 一次大約會叫6組人去揀
揀完單位佢會再check多你一次買樓資格, ok既話會打電話比你叫你買本票同準備支票比埋果5%錢
你可以去食野先, 因為佢應該會叫你2點後先交票
下午一邊交票一邊會簽文件, 簽完又會叫你等, 佢會有個主任再check你簽完果d文件
大約再等半粒鐘會叫你個號碼, 佢會整合晒你頭先簽果d野一次過比你, 搞完都差唔多4點

即係當日未需要搵律師住？同埋有冇咩特別文件需要帶去🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

IP唔使check

向山景就係向I大個邊， 一定比向酒店或者所謂望海/碼頭好

碼頭真係會好嘈?

其實就唔會嘅， 酒店擋大部份， 光先係問題， 24/7

i大 唔拆， 高層應該係永久山景

青富應該硬食吧，邊有酒店頂

睇座向， 圖中向鏡頭方向檔晒， 亦無可能高過酒店+藍澄，向左邊就食晒

向美景比較清淨，但只係一般市景(都算永久景)

係西斜，夏天會熱嘅，但有座山， 唔會真係曬到尾， 曬下殺武肺咪幾好

香港人其實黃昏有幾何喺屋企

真係怕就貼3M落窗囉

光害-碼頭同貨櫃場24小時運作
噪音- 正南就係高速嘅落青衣位. 青衣係全香港嘅貨運集散中心. 24小時都有車. 加埋碼頭

依家疫情唔多姐. 之後恢復就見真章

我覺得青衣南橋個邊個景好似正d
又唔洗對碼頭
西斜又俾其他單位擋左大部分

當然有d人又唔鍾意望到老遠細到黃豆咁既墳場

冇大單位

B座向個邊有2個既
雖然神早俾人揀哂

一個，計過望藍澄喎

唔洗當日搵律師
都係帶定佢通知書叫你帶果d文件就得, (身份證副本, 住址證明)

今日已經攪好晒

得
不過你自己要計定開幾錢
食飯時間好去銀行搞掂

最穩陣都係去之前帶定啦
本票佢好似有限唔收大過5萬一張既
最貴15萬首期咩都夠

以家去到幾多號

長者用晒，依家係普通綠家庭一號波，聽日揀樓。

收到信，28號去揀樓

到時全280呎開放式任揀

唔明點解咁多人話向ive西斜好

青富苑大單位無哂？

一早會無哂

因為你未聽過夜媽媽貨櫃車聲
同 光害照入屋

咁點解唔揀向北/東北

因為靚位兩房比人買晒

咁兩房向西夠一早賣哂啦 一樣size係得連登仔揀西斜樓

兩條貨櫃路夾住，低層含得撚，高層就食光害

唔知係咪已經冇晒大單位

綠長都買晒兩房，要買到一房啦
家庭買埋一房貨尾
依家只剩開放式

低層完全食到正 ，貨櫃車 係則邊行過
呢個位根本唔應該起樓

起都唔好起開放式咁on9
百幾呎住貨櫃碼頭隔離不如直接搬埋去隔離搵個貨櫃住可能仲平

好似有四個一樓一房，碼頭嘈音加光污染

冇埋啦

我打算比2成首期，有無人都打算咁

綠表居屋/綠置居 一炮過俾晒都有人做，俾2成首期算咩?...

我想問而家係咪最大得返280？ 7號去簡樓

簡左兩房向美景
以前讀ive 都幾懷念個度
但交通都係唔方便

我睇價單有啲296 其實係點解？

幅牆厚D，計埋入你個實用面積
你睇樓書，個內籠面積可能係一樣

留意座向之類比較實際

我就係見到平面圖一樣 覺得好奇怪 諗緊要唔要B座01

B01 浴室+樓梯牆身入晒你數，所以實呎會大左
但有私隱，因為兩邊都冇其他用戶，唔會卜野嘈到隔離

另外，依家B01揀到17樓，低層出面會有機會係航運路起多層貨櫃停車場，需要留意

另外如果你係怕嘈+光既，碼頭都唔係好選擇
但唔怕嘈+光，又想睇海，就唔算太怕

Thx ching

我唔怕光+嘈 甘35室呢 好似平啲重要望海

35係望返A座，冇海你望，而且更加中 豐樹青衣物流中心
光到HIHI

你自己做足功課，買樓係一世

收到 ching 其實好煎敖諗緊要唔要好 因為本身同老母都係住緊公屋無房細單位

之前有見到280呎間2房
你可以上去Youtube睇/搵

小心有間係政協開

如果你未買，即係普通家庭隊唔係長者隊
你要諗幾樣野
自己有冇機會搬出去(如有，買果時最好只落你老母名)
下期又有咩選擇(如果居屋2020皇后山都$53xx呎，青富$54xx呎其實抵，但又有傳之後再有其他項目出)
有冇急切需要買樓(如富戶超5倍/依家環境差等)

其他如打仗之類其實唔洗點諗，因為你只係俾5%訂，
用十萬以下睇個市3年其實好抵
如果3年係亡國+世界大戰先再諗吧

補返個ppt日後易d搵...
青衣貨櫃儲存及貨物處理多層綜合大樓
最高建築物高度: 約80米(主水平基準上)
即係要青富約21樓先會望通呢座野

航運路-青衣路 已經確定會起

Thanks ching 真心學到野 連登有愛

我想問多個問題 如果今次綠置居2019唔要 想轉居屋2020洗唔洗再申請？

要

買左海景個d以後日日望停車場
會唔會搞到成條村都失眠最後個個拎白卡

光害 噪音 持續騷擾 都幾係野

係咪果個設計情報

佢開個plan係 300-400k 全屋打爆 包家私
仲要免息分期 都幾吸引

你老母幾歲 等佢60用長者隊

家庭組別 青衣賣哂會揀柴灣嗎?

呢幾日都係柴灣青衣差唔多數目咁賣喎

冇房

以家得返無房細單位
想間兩房都買唔落手

唔買 唔好浪費張老人綠表

留番廢老資格先抽

認真個位其實好差，利申街坊

衰得過皇后山?

唔熟

個屋苑喺咩位置?

青衣北都係差
就算比你住上D ，都係要駁一程先地鐵

我上期居屋 廢老資格 第十粒珠，都簡唔到有房

搞到我都勁迷
廢老又唔一定會中排前

我對上都有得簡， 得番 尚文苑 300呎 即 250呎果種 無房開放
無簡 ，亦好彩無要，管理費4蚊

去番居屋 有綠長 白長 頭幾粒珠都清晒
原理上流到比家庭 又係D 濕9 開放式
但有時都有D一房渣滓 流到落去

綠單咪冇份？

單 一定無房
只係大開放定細開放問題

其實有車都幾爽
幾分鐘到尖咀
10分鐘過海

尖咀google話15分鐘.....

你話如果有車直去尖咀的話會幾好.....

快過249m去青衣

邊有有得睇而家簡到去咩組別同咩number

i mean揸車
直上昂船洲行西九

九龍觀塘開源道33號建生廣場一樓
貼係櫃位/揀樓果間房門外

日日更新
另外好似細細聲地有個fb group都有人日日去影

依家應該係家庭中間波
得返開放式冇人要，所以去貨好慢
應該家庭排第99號波都有權去揀樓(但得開放式280呎)

俾人一次過買三間咪會要

家有一老個玩法根本有問題，除非佢俾人一次買兩間開放式

停車場應該都平咁偏僻，養架車都方便

美景都唔夠位，明翹匯都會泊落黎

大家點睇蝶翠苑？

同size我會揀蝶翠苑 主要返工方便
不過都要考慮單橦管理費問題

果個位差到仆街
青衣一住上山交通就唔方便

綠長買到兩房
居屋優惠一生人只有一次

無謂勉強
二百五呎 間一房都盡
仲要兩房真係好細

調返轉依家落你名先 到時用長白抽得唔得？

買左 入伙 都要等三年

有柒排 夠你抽多幾獲

呢期買唔到一兩房都係伏

今期居屋又31萬人抽

冇白長一人呢樣野，白長一人=白單。
綠長一人應該都係綠單。

所以如果買既話
就係要落屋企人名 唔落我名

我而家都諗住轉白表抽算了 如果要青富苑 我係250呎換280 感覺不大

同我一樣阿 ching